如果你唔夠膽去和你Shop，但見到手足被咬會好傷心，請你成為一個哨兵

1228德福突然咬咗十幾個
第一個原因係大家警覺性仲係好低
另一個就係唔夠哨兵提供足夠嘅資訊畀佢哋去判斷情況

關於第一點，請我上一個post
[溫故知新] 基本戰術及技巧重溫

呢個post主要講第二點 - 哨兵
依家和你shop都會鳩拉，我知嚇親好多人唔敢出
但當現場人數愈少，佢哋嘅處境只會更加危險
直到肯行動嘅都拉晒，咁我好肯定場運動就收皮
但唔敢出嘅你哋其實都可以幫手，就係報哨

(一) 哨兵種類

1. 真係路過
可能真係食完飯或者啱啱放工
見到曱甴報完哨可以繼續你嘅行程

2. 定點哨兵 ★
企某個位置
例如天橋、十字路口、商場或黨鐵出入口

宜
- 同時食煙 / 講電話 / 打機
- 隔一段時間就換位

忌
- 同活動手足有交流
- 嗌口號
- 屌狗

3. 移動哨兵 ★★
同定點哨兵差唔多
不過係不斷遊走唔同位置

宜
- 周圍望吓舖頭有咩買
- 根據情況判斷需要哨嘅位置
- 安全情況下同活動手足報告資訊

忌
- 喺同一批曱甴面前經過超過2次
- 眼甘甘望住啲曱甴
- 同活動手足一齊行
- 嗌口號
- 屌狗

4. 跑動型哨兵 ★★★
遊走唔同位置
有突發情況同資訊要同活動手足報告
*** 有機會被咬，必須有足夠哨兵經驗 ***

宜 / 忌
- 如果你諗唔到有咩宜同忌，建議你做返定點/移動哨兵先

(二) 哨兵裝備

1. 一套適合環境嘅衣著
- 去行街買牛扒，點少得環保袋同冰袋
- 要返工，恤衫西褲就唔少得
- 想做運動，梗係一身跑步look啦
*** 唔撚好再著拖鞋，你絕對有可能隨時要跑 ***

2. 帶多件褸同袋
原理同blackbloc完換衫一樣
因為哨兵都有可能被便衣發現/跟蹤

3. 移動/跑動哨可自己配備可加速嘅工具
- 車
- 單車
- 滑板車
- 風火輪

(三) 報去邊

地區活動搵返相關嘅地區哨兵channel
如果係大型遊行，或者搵唔到地區哨，就按你個人喜好報 scottscout / hklivemap / 寶寶 / suck 等等

(四) 報哨格式

- 時間 (24小時制)
- 地點
- 數量
- 狗車類型 (可以就有埋車牌) / 曱甴類型
- 行動 / 方向
- 裝備 / 注意事項

最重要係
以上嘅嘢一句過，連圖

例子
2103 中環碼頭天橋 20綠10速 向IFC推進 有防暴槍/圖盾 已上豬嘴
1255 銅鑼灣Sogo對出軒尼斯道 2籠3衝 停泊

*** 報料前請睇清楚有冇重覆 ***

1. 地點

- 商場 / 黨鐵邊層邊個出口 (e.g. 新城市地下向大會堂出口)
- 地標向住邊條街 (e.g. 銅鑼灣Sogo對出軒尼斯道)
- 兩條街交界 (e.g. 亞皆老街同彌敦道交界)
- xx街同xx道唔好搞錯

2. 狗車類型

3. 曱甴類型

(五) 注意事項

1. 因發生多次疑似哨兵被殺事件，最好有同伴組隊
2. 影曱甴時注意自身安全
3. 唔好啩住同frd吹水﹐時刻留意哨兵channel最新消息
4. 出發前同家人/朋友講聲，完咗記得報平安
5. 量力而為，有危險就果斷撤退

[召喚] 簽名師唔該全面進場 (你地自己睇下羞唔羞恥) (2)

上水和你shop聽日仲有

push

和你shop 升級：熱情香港 好客之道 又點少得你！

好好嘅資料
for新手哨好有用

德福本身都勁多便衣狗
唔關哨事嘛?

入哨兵channel

推

Push

首先大量便衣狗係最大問題
但其實popo一早佈署咗過200隻曱甴封晒所有出口
喺德福停車場落地去到拉人用咗唔夠15分鐘

我估你想講唔關即場哨事
而我想表達嘅係開始前都要有人哨

如果一早有更多情報
可能可以避免手足跌入呢個局
當然最後手足會唔會判斷錯就另一件事
但愈多嘅情報只會有好處

如果你住附近，又唔夠膽去和你Shop，點都會Free咗個人力出嚟
除非你返屋企有其他戰線打，如果唔係下次全部同我去做哨

唔好落樓哨幾粒鐘都懶
你可能隨時救返十幾個手足

好高質

如果你講今日德福,根本係一個局黎, 唔關哨事啦......

任何和理SHOP, 狗都可以外部大包圍
可以保護自己既, 就係盡量避免同狗衝突

事前哨好，就有機會知佢係一個局
用狗車同曱甴嘅數量嚟判斷
如果多到好離譜，就證明佢事前已經喺其他區調咗兵過嚟

但依家主要係狗主動隨機撳人
所以和理Shop要轉型，唔可以好似德福咁blackboc

認真
宜家做哨 特別係無人既位 如停車場 後樓梯個d
唔該唔好自己一個

唔好唔記得周同學最大可能就係做哨出事

Tui

我最後第五點有提㗎

隨機撳人都冇計, 盡量同狗保持距離,
但肯定, 狗最想大家打狗救人, 小型POLY化, 咁樣最好拉

黃色經濟圈的障礙

唔係做暖氣軍師都唔肯落樓幫手足嘛?

今日德福有隻傻狗TG露出自己行蹤位置
哨兵要留意自己報料時有無人留意自己
唔好好似戇鳩狗咁犯低級錯誤

你提一提，諗起漏咗樣

記住係sd畀channel報料bot
唔好喺公海自爆呀

認真post一定要推

p 牌推唔郁，但你啲post 真係好正，多謝你次次都細心分析，認真檢討
但要現場收到準確，又整合左嘅哨資訊係有難度，唔係個個會mon group 同埋熟地圖，或者可以有fd 係隊入面，咁哨可以真接打通報，最快同整齊

想講，背.地.圖.真.係.好.重.要

有心推埋呢個
全世界要有被捕心理準備

自己整合各種警察審訊方式，請大家睇下，即使自己被捕都知人地用緊咩手法引你自爆

最理想係同一team人入面最少一個要mon住
其實講過好多次，但好似永遠實行唔到

再唔係就要靠街坊同跑哨幫手

背熟地圖真係好重要
出去之前望一望個地型，自己估計吓邊個位會封，要走向邊走
如果唔熟，真係望完哨頻都唔知啲曱甴喺邊

推！

見到可疑人物可以釣住佢尾/影佢相
但要睇下佢係咪有心引你/已發現你 千其唔好去高危地方 I.e. 停車場
哨兵唔嫌少 愈多愈好
快d入隊please

提早一至兩個鐘入場
捉便衣出黎
手足做野都安心

全民做哨

Bookmarked

有埋圖好正 平時就係唔識分d車類野

推 全民哨兵

移動哨兵：發現大隊狗隊就跟實唔好走嚟走去啦

留名 幫手

推
真係架

近排啲活動真係少咗好多哨兵

但再上兩次，係無便衣既情況下，啲狗入咗商場企埋係隔離先知。咁樣真係太遲。

推
麻煩唔好懶

點解次次睇直播既人數可以係現場幾十倍
直播加埋幾萬人，現場就得百幾人
呢啲情況出現左好多好多次，再係咁落去
再有心堅持既手足都會比你地搞到心灰意冷

真係唔好懶
1月1號大遊行我地係咪可以係屋企睇直播唔出去？
你地都知道應該要出去，點解？
因為好多人出去，你自己都出去，好驚無人出
如果1月1出到去得幾百人你會點諗呀？
咁你地明知要人，點解平時係屋企？

知唔知場運動好易完？有次比班狗咬獲金既
就又輸唔知幾多手足
麻煩你地平時都要出席多啲，唔好出賣手足
要幫手去現場，唔好坐係屋企睇
之後話好心痛

各Channel 有時又唔識做，未問過就公開哨兵報哨張相，間接公開哨兵身分
呼籲大家報哨前加一句「請不要公開相片」

好在我嗰區個admin好醒
冇發生過

根本人夠多就唔驚，下下驚被捕唔出咪害到肯出既手足被捕

1月11！上水和你轆！不見不散?